[攻略]最後文宣皇牌，Facebook戰線正式啟動!

前言

自6月抗爭運動以來，香港大眾主流資訊接收平台為(排名不分先後):
-Facebook
-電視媒體
-Youtube
-Whatsapp
-微信
-連登
-Telegram
-連儂牆

截至 2019 年 1 月，香港約有 580 萬名活躍社交平台用戶，佔整體人口 (746萬) 的 78%。

Facebook為兵家必爭之地

Facebook自6月起冒出大量內容農場Page及Group，每日餵養Followers， 甚至以Sponsor及Suggest形式強行出現在Timeline (基本上比錢就有)。 呢啲內容農場將事實扭曲，將影片圖片前後剪接加工，再配合虛假文字描述，惡意煽動及歪曲真相。令好多接觸唔到真相嘅人信以為真。 加上大量海外水軍推波助瀾，令部份人錯信支持政權為社會主流。

檢討以往打擊紅藍內容農場手法

手足們以往方法不外乎share link一齊檢舉及一齊洗版，但係Facebook平台上假Account及Fake news問題往往並沒有被重視。 加上對家內容農場以24hrs不眠不休，每3mins出一個post嘅速度去散播，業餘手足實在難以抗衡。

先了解Facebook Feeding Mechanism

每一個出現係你Timeline 嘅post其實都係經過Facebook精心篩選，按照不同參數判斷乜野post應該出現係你Timeline。 以下為簡版運算邏輯:

我舉一個例子:
你每like一個黃post，佢就會出多兩個同類型嘅黃post比你; 你每like一個藍post佢又會比多兩個藍post比你。

又或者你經常睇猫猫狗狗post，停留時間越長，佢之後就會出番更多猫猫狗狗post比你。

換句話說，按照呢個運算邏輯，黃嘅人就會越黎越黃; 藍嘅人就會越黎越藍。

咁係咪即係Facebook戰線好難打得贏?

非也。 就算內容農場幾用力發功，佢都會比一個重要參數所限制，就係上面 equation 嘅Creator 參數。
[下刪一千字...]
簡單黎講就係滲透率。 如果你Facebook朋友好多都係黃，咁你個facebook就會越黎越黃，藍post就會less likely出現係你Timeline。 好多內容農場都係呢幾個月先開始發功，一個新嘅Page/ Group要吸引一定數量觀眾係需要時間培養。

[*重點*]Facebook戰線應該點打?

本來未去到最後我都唔想叫大家出大絕，但藍屍五毛滲透實在太強，而家唔開始反擊好快就會輸。

與其去建立一個新嘅黃Page去抗衡對家，何不利用大家手上累積咗十幾年嘅資源? 無錯，就係你個account本身嘅人際網絡。

人人都是Facebook文宣。 由呢一刻起將Facebook變成連登，變成telegram，將文宣同最update真相放係Facebook互相交流轉載。 試想想如果用100萬人嘅網絡去做文宣，擴散速度係可以幾何級上升。

事前準備工夫:
1. 防起底，更改個人account私隱設定為非公開。 特別係圖片。 具體點set自己逐項㩒入去研究，我唔詳解喇。

2. 斷開Facebook 電話同多餘email連繫，防追蹤。
3. 同連登一樣唔好係網上煽動違犯野，Popo會搵到你。 轉載 is welcome。

教學:
1. 無需要unfriend藍屍，因為就係想佢地睇到文宣。
2. 文宣post要set做公開，朋友先可以轉發。
3. 識嘅朋友如果真係有心出賣你好容易，所以文宣應該以轉發share post及文宣圖為主，盡量避免以個人身份發表觸及法律底線之言論。
4. 多d將連登同tg 最新消息update去facebook，越新越突發先吸引到人去睇。
5. 同路朋友之間多啲互like，留言討論及轉發，增加post熱門度。

多謝你耐心睇完個攻略，
請立即行動加入戰線!!!
立刻!!!NOW!!!

1個P牌推唔起

2個P牌推唔起

3個P牌推唔起

4個P牌推唔起

5個P牌推唔起

6個P牌推唔起

7個P牌推唔起

8個P牌推唔起

9個P牌推唔起

10個P牌都推唔起呀

幫你推但表示運動一開就unfriend 左99%藍絲朋友

曱甴平
曱近平
甴近平
習近平

星期一繼續三罷
罷到佢老母出黎回應五大訴求

推

No twitter?

幫推

所以facebook/youtube係極多三毛帶風向

facevook 戰線係用嚟對付藍絲廢老

Push

Tui

就算全地球支持但無本地人支持都唔會成功。 大家唔好忽略本地戰線。

P.S.我好多鬼佬friend真係睇完Reddit同Twitter比個like就算。 老實咁講，事不關己，已不關心。

推咗先，再跟進

甴近平

Push!!

而家已經係網絡戰爭，一定要全民皆兵

做埋落區功夫

急！抗爭之形象管理, 選舉工程：

急！抗爭之形象管理, 選舉工程：

依幾日來回中大, 沿路聽到好多auntie uncle討論依幾日嘅三罷
- 依班人有藍有黃
- 總括尼講, 佢地會擔心堵路, 爛路面社區設施會阻到部份人士, 特別係老人家, 殘疾人士…擔心佢地出唔到去睇病etc

情緒高漲嘅手足們睇到依到應該就會話: 阻膠, 依家係救香港等等.
但係冷靜啲先! 依篇嘢唔係話你地, 係針對非前線和理非, 罷工又冇嘢做個啲. 前線要繼續加油, 繼續做就得.

番正題, 前線手足做嘢難免阻到上面所講嘅人士, 為免令淺黃/淺藍對我地嘅印象惡化, 小弟愚見非前線手足依家係應該要做好人, 尤其區議員選舉在即, 十分需要保番啲形象, 同埋拉票！

我地要做番個樣: 唔係淨係有破壞冇建設, 例如話: 主要行人路嘅磚被搬走左啲話就幫幫手砌條簡單嘅路, 扶阿婆過磚陣馬路etc 係提供幫忙之中, 再滲番啲黃色思想俾佢地, 叫大家1124投票, sell下人選等等. 依啲行動比起貼文宣可能效果更佳.
(建制班x樣最中意做依啲嘢, 我地唔可以輸, 俾佢地搶走啲(單純嘅)auntie uncle嘅票. )

諗左少少可行嘅方案, 但好需要大家嘅幫手:
1. 交通組
- 交通站提供交通資訊俾市民, 有咩港鐵站封左, 有咩車可以搭, 馬路邊到塞等等. (講埋邊到有防暴, 叫佢地小心啲.)
- 為有需要人士尋求義載 (只限睇病, 急需去醫院, 長者家屬探老人家…) (話要番工嘅有禮貌地請佢搭最塞嘅巴士路線, 介紹冤枉路即可)
- 扶阿婆過馬路交通小隊: 唔係做長期交通指揮, 但見到長者, 殘疾人士, 小朋友等等要過馬路就過去幫手stop 一stop啲車行.

2. 物資組
- 小型物資站/上門送物資
- 提供物資俾有需要人士, 居民 (民居戰區需要教育埋居民小心tg入屋, 同點處理)
- 上門送物資俾有需要人士, 如獨居長者.
*有需要人士, 請自行判斷, 可以係被圍困嘅學府人士.

3. 清潔組
- 清理街道雜物, 集中雜物於一點 (堆哂去近rb位置) (我地係清理街道雜物, 唔係方便前線set rb架)
- 洗下街, 清除tg有害物質 (要大大隻字寫明/大大聲講出尼)
- 有主要行人通道, 多阿婆個啲, 整理/砌番一條簡易通道

**每個站/小隊都要帶備文宣.

好多人有好多因素唔可以出尼做前線, 小弟好不幸係其中一個, 但想同所有前線人士講, 我地都會做嘢, 兄弟爬山各自努力! 所以係依度好想招攬一大班做唔到前線嘅人員, 和理非幫幫小弟一齊搞依個計劃, 小弟係自己一支公搞, 需要大量人士幫手 (會用google form gather大家做admin/義工, 再開tg group, 有心嘅請填寫google form)
Google form:

暫定日子: gather夠人手即刻開始至11月24日 (11月24日後再決定是否繼續)
時間: 朝早,下晝, 夜晚
地區: 有人肯做admin就會開
(各區都需要幾名admin, 如現時社區已有類似組織, 會同佢地合作/pass俾佢地)

區議員/社區現有組織如要協助亦請在google form填寫資料

算唔算行動post? 推到比所有和理非知!

其實1111中大果晚開始好多Facebook朋友已經豁咗出去，其實真係要做，不過個人私隱方面要小心小小。

push

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 香港警甴

Facebook同實名其實冇分別
電郵係個帳號嚟㗎喎

起

但我fb無咩藍屍

FB入面無藍絲friend 如何spread比依班人

係實名嫁啦，其實黃藍都已經好明顯。一個人就怕篤灰啫，大部分friend一齊係facebook洗文宣，廢老唔想睇都逼住要睇。

互相like同share都可以增加熱門度

太空email太空卡太空機開新乾淨戶口周圍搵page(飲飲食食港豬page都得)洗留言仲好，真身AC點都一定唔安全

最緊要啲野只係轉載share就無大問題

後生仔既朋友多數黃，係咪冇乜用？
應該中年人咁做？

無真account影響力咁大。 最緊要識玩。

師兄好專業。。。我完全明你講咩

由自己圈子做起，個效應慢慢會擴散到唔同群體

Speak now or never.
到斷網先黎後悔已經太遲。

Up

個concept同黃色經濟圈差唔多，互like互share唔係圍爐，係互相推動，你地明唔明?

有做

要更多人做! 人人都是文宣KOL